now記者被毆 公安發短片屈搶證 無叉頸片段 維權律師斥歪曲事實

2018年05月19日

now記者被毆
公安發短片屈搶證
無叉頸片段 維權律師斥歪曲事實

【北京版本】■片段顯示徐駿銘（中）要求公安（左）發還證件，但公安拒絕。

【本報訊】北京公安暴打香港記者事件有新進展。北京公安昨發佈聲明及錄影片段，指控now新聞台攝影師徐駿銘及內地維權律師謝燕益「搶奪公安手中的證件，抗拒警方執法」。謝燕益接受《蘋果》訪問時嚴辭反駁，批評公安歪曲事實，以查驗證件執法之名，阻礙記者採訪、打壓新聞自由。now新聞台亦發表聲明，批評公安採取過份武力，表示不能接受。

記者：盧燕儀

事件主角之一謝燕益昨向《蘋果》表示，事發時他正準備接受now新聞台及日本NHK電視台的訪問。一大群身份不明人士突然出現，有民警開始檢查記者證件，試圖打斷訪問。他指民警要求檢查記者證件，但沒有出示公安證件，也沒有解釋原因，本身就是一個違法行為。

謝燕益又指，記者證及身份證都屬私有財產，記者要求公安發還證件是合理、合法的，公安無權扣押記者的證件，自己協助取回證件也是見義勇為。他表示被押離現場後，公安很快就把他帶回，出席北京律師協會的公證會，但當局卻安排他從後門進入，估計目的就是不想他接受傳媒訪問。

【now版本】■徐駿銘遭公安按在地上圍毆，now新聞台發表聲明指不能接受。

now：過份武力不能接受

now新聞台聲明強調，攝影師徐駿銘事發時正進行正常採訪，兩次合作交出記者證讓民警檢查，強調公安查證後沒有交還，攝影師嘗試伸手取回證件不果。對於北京執法人採取過份武力對付記者，now新聞台表示不能接受。

北京公安局東城分局昨發佈的片段僅45秒，片段顯示，攝影師徐駿銘指已按公安要求交出證件檢查，強調自己態度合作，要求公安發還證件，但公安沒有即時歸還，反指示其他人員聯絡出入境管理局確認資料，徐伸手試圖取回證件，但公安卻將證件放在身後，繼續拒絕發還。

謝燕益此時取走公安手上的證件，交還給攝影師。公安之後轉身用手推謝，三數名男子包圍徐駿銘，在不足10秒內將徐按在地上。公安公佈的片段從徐駿銘前面拍攝，當中不時隔着其他人，鏡頭無法顯示徐被公安叉頸、鎖頸等粗暴對待。

北京公安局東城分局發表聲明，不點名指徐、謝兩人「不服從民警管理，並搶奪民警手中正在查驗的證件，抗拒警方執法」，分局自稱公安機關尊重新聞媒體正常採訪活動，依法保護記者採訪過程中的合法權益。

下一則
鄭若驊指好奇怪：難相信會發生

大陸狗覺得自己個套係岩

下一則
鄭若驊指好奇怪：難相信會發生

係警察手上搶野真係低能到幫唔落
如果係美國警察手上搶野應該變蜜蜂竇

香港一早蝗化啦，係咁。

屌
實片版斷章取義

屌你個老母死返大陸啦仆街

photoshop 或成為最大贏家